港鐵前工程總監黃唯銘被辭職賴政治環境

受港鐵沙中綫工程影響而須離任工程總監一職、身兼香港工程師學會會長的黃唯銘，今（8日）午向學會會員發信，指他向港鐵請辭的決定，非輕率及欠慎重考慮，但指過去兩個月來在極度困難的政治環境下，需處理工地問題，令他發現無法於日常工作中，發揮專業工程師的角色。

黃唯銘又指，過去他於學會的工作，需跟日常工作一起兼顧；但現在起他欣然可花更多時間，以工程師角色服務社區，並以現屆工程師學會會長身分作出貢獻。於文末，他希望會員繼續支持工程師學會；另外他又提及到，自己應該更早向會員發信，但因今早有多項緊急事項處理，需延至下午才能發信。

對於消息稱，有工程師將去信學會，要求黃唯銘辭任會長，工程師學會上任會長陳國璋接受TOPick訪問稱，現時未收到消息或來函，指有會員要求會長黃唯銘請辭。他強調，現階段仍有待調查，而黃唯銘離任港鐵後即可全力為學會做事，認為現時沒有理據要求黃唯銘離任會長。

另外，提出提早退休的港鐵行政總裁梁國權，明天下午將會出席港鐵中期業績記者招待會。

自己專業失職被炒，可以賴政治環境咁無恥

佢做錯野果陣個政治環境又點
屌你老母冇政治壓力你咪又係做撚錯野

大仆街 一睇就知

馬屎坑失職, 監管唔住成個機構

理應用特權法查你

如果唔係保皇黨係立法會話事打橫行
當日行出黎個記者會睇下你地仲笑唔笑得出

今日你仲寫到信, 遲d 實比老廉拉返去飲咖啡☕️

長毛 毓民仲係立法會既話
你地邊會仲咁好受
起碼全程比人鬧先啦

d工程都唔係哩2個月做ga la
關乜政治環境事

睇佢跟本完全都無跟, 比傳媒爆左出黎先知

咁又係啊，老廉真係得咖啡見得下人架咋
I corrupted as cunt

閪到絕

正牌東廠

lee d 大sir , 日日開會屌人做皇帝，邊會覺得自己有錯既啫， 終於有今日都係抵死。最出名果個TM Lee, 做過SCL都知幾難頂，而家俾人炒鳩左睇佢仲有咩面出嚟見人，真係想開香檳慶祝

利伸，行家勿相認

巴打可以再講多d？到底班高層幾大機會咁大件事都唔知？

港鐵有工程師簽名核實都唔知？

唔洗監察
真係你話OK就OK

又佔中累事

你不如話中共叫你咁做嘅

出左事, 唔使坐監賠錢仲想點, 唔使負責仲可以拎埋約滿酬金賺晒啦

堆 inspection 同 test record 邊會由果班GM 簽ga... cm, 什至 scone 都唔會落手去做啦。。。一定係d iow 或者cone 簽

但果班細既邊會夠膽自己話事改呀，mtr 做果班出名怕死，唔係上面果班自己拆掂數，邊個夠膽話事俾佢改。。。

仲有而家港鐵只係認投左改設計單野，剪鋼根同冇上螺絲頭果兩單都未交代，佢而家認錯果單其實而家個設計真係仲穩陣過之前果個。

香港人睇新聞真係得談笑，求其搵啲細單野過骨，最後冇人有事，純粹程序錯你告到佢咩，最多咪補番文件，果兩單做假狗真係刑事就冇人記得，過左海就神仙鳥

剪鋼根單野點

呢行大把庸才靠學歷年資呃緊飯食，唔係咁嘅政治環境，呢班羚羊一早已經冇得撈。

但據聞Jason Wong俾人炒好無辜，同佢共事過嘅人都對佢好評，同埋佢都唔係負責紅磡站嘅

冇咁既政治環境，你坐監TIM LA

都無計 擺明搵班人一齊開刀

老實講 香港工程師D面子真係俾呢班友丟哂
有得投票一定罷免佢